<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>插畫 on Pecky studios</title>
    <link>https://peckystudios.com/tags/%E6%8F%92%E7%95%AB/</link>
    <description>Recent content in 插畫 on Pecky studios</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Apr 2021 09:26:42 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://peckystudios.com/tags/%E6%8F%92%E7%95%AB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>美術風格到底怎麼找？我是如何找到屬於自己的美術風格</title>
      <link>https://peckystudios.com/p/howtofindartstyle/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2021 09:26:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://peckystudios.com/p/howtofindartstyle/</guid>
      <description>「到底自己的美術風格該怎麼找？」
這樣的問題幾乎百分之百會出現在插畫家、設計師和所有藝術設計相關的創作者身上。
我先分享我自己的經驗。
我小時候很死腦筋。
很堅持不管畫什麼都要用背的，不可以直接看著參考圖畫，這樣才叫「會畫一個東西」。
真的是自己給自己很大的壓力😂！
我到現在還不懂為什麼當初要那麼鑽牛角尖XDDD
也因為小時候這個習慣，每當我看到喜歡的畫風，讓我興起想畫畫的心情，我絕對不會開著那張圖畫，而是記著看到喜歡的作品部分的感受，回去自己的筆記本裡面再畫一次，雖然這樣根本和原畫不像，但也潛移默化中影響了我的畫風。
後續隨著認識更多人和進入設計業界，眼界大開！我也開始慢慢放寬我的標準，開始接受去找資料來參考是一個好方法。
經歷那麼多之後，如果要現在的我來回答這個問題，我其實會建議你做現在可以做且現在最想做的事情就好了。
例如你可以像我一樣，看到喜歡的圖就回去默畫，你也可以今天就想要畫一個動物，於是上網找資料看著圖去畫。可以畫畫看寫實版本，你也可以把造型簡單化變成卡通版本。
也不用執著於一定要看某一類型的作品，你甚至可以從電影、小說、新聞任何你生活中的人事時地物裡面去找出靈感。
「風格」這件事其實就是在你每一個當下實際去畫所呈現出來的某一部分只屬於你的標記。
這個標記可能是你習慣的工具，也可能是你喜歡的配色或是形狀。
甚至什麼畫風都畫得出來，也可以是你的「風格」。
每個人都不一樣，甚至每個人每一個人生階段都不一樣。
如果要微觀來看，其實你每創作一個作品，你的所謂的「風格」就會變化一點。
所以不要再糾結有沒有風格，去做你每一個當下最想創作的東西！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【創作】2019 台北插畫藝術節 Taipei Illustration Fair</title>
      <link>https://peckystudios.com/p/2019tiff/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 17:55:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://peckystudios.com/p/2019tiff/</guid>
      <description>Hi 大家好，
一陣子不見，因為實在是太多事情了啊啊啊～～～
年底干那笑欸（？）一個衝動報名了台北插畫藝術節！
當時公司手上有一個大案子在跑，幾乎是全公司在關注的那種，家裡貓咪還發生寄生蟲事件，每天都要清理消毒，家裡也要全部消毒，差點兒瘋掉～～（還不只這些咧，回憶起來真的覺得我到底是怎麼渡過這些時間的啊！？）
也很慶幸當初會報名就是因為我年中的時候創作的非常多的畫，即使是在極度爆炸的時期都還能用最低標順利通過。
這次參加其實也完全保持著反正沒參加過，那就來玩啊～
報名費比我想像中貴QQ，但看在主題太適合我還是硬著頭皮付款。
一開始還以為A區是有背板的，一直在煩惱要怎麼辦，結果在做設計物的時候仔細一看，才發現是沒有背板的XDDDD
傻眼歸傻眼，倒覺得幸運，那陣子有點周轉不靈，剛好省一筆XD
既然是部落格，就簡單說說這次展位準備的思考方式吧！
之前應好朋友的邀請（非常台灣生活化的插畫家，身為台灣人一定會有共鳴Ning Lo 黃鼠狼的鹽（@ningloart）• Instagram 相片與影片 ），有湊熱鬧蹭草率祭的攤位，也趁機觀察大家的攤位。
先思考一下自己手上的畫作，我這次想主打的是生活化的創作，也展現我今年經過斷捨離把它從工作分出來而獲得的自由爆發力。再來就是想表現我都是拿生活周遭取得的媒材創作，我就直接帶著我平常創作，一般文具店買的繪圖本原稿到場，另外有帶的是今年稍微特別的，在文具展挖到的新玩具媒材。
首先還是要有一個比較好識別的標示，所以我就用立體裁切，拿自己在塗鴉本畫的pecky上色之後，簡單當作標準字。
也同時挑選幾張自己喜歡的圖做了大的立體印刷版，活動結束之後覺得是個正確的決定，很多朋友都是看到今年的人氣王狗狗而上前觀看。
也是因為看到草率祭大家都有準備簡單的商品，我就想說好吧，那我也準備一點吧！（真的超隨便😂）一開始真的就只想把原稿帶去而已，這次準備的是就算買回家只要貼在某個地方就不佔位置的貼紙，和就算丟掉我也不會知道的酷卡明信片（喂）。
因為我都是用整本的塗鴉本創作，所以要讓路過的人可以看到比較多的圖有點難，我又不想破壞我的本子，於是就想到我自己很熟悉的影片與投影。也了解自己的作品已經很強烈了，根本不需要再做什麼加工處理，就簡單用快速跳接的方式呈現。展覽過程是有人會仔細看它的，令我感到欣慰。投影也是全展區唯一一攤在玩，有種明顯隔行如隔山的感覺XD如果是在Motion圈，這個根本不足為奇啊！
心得我在IG也寫了很多，這邊就不重複了，這幾天的經驗真的像是發光一樣，覺得好好玩也很滿足，謝謝所有共同參與的人事物！
我創作專用的IG：Pecky（@pecky_abc）• Instagram 相片與影片</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
