<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>角色設計 on Pecky studios</title>
    <link>https://peckystudios.com/categories/%E8%A7%92%E8%89%B2%E8%A8%AD%E8%A8%88/</link>
    <description>Recent content in 角色設計 on Pecky studios</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://peckystudios.com/categories/%E8%A7%92%E8%89%B2%E8%A8%AD%E8%A8%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>角色設計Guidebook裡如何呈現角色全貌？（三視圖/Three‑View Drawing/Turn Around）</title>
      <link>https://peckystudios.com/p/whycharacterdesignthreeviewturnaround/</link>
      <pubDate>Sat, 15 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://peckystudios.com/p/whycharacterdesignthreeviewturnaround/</guid>
      <description>http://www.simplearttips.com/tutorials-blog/turnaround-sheet
我們在看各種動畫或遊戲角色設計設定稿或Guidebook的時候一定會看到一種圖是畫出角色各個不同角度的樣子。
這個圖是做什麼用的呢？ 其實應該很直觀就可以看得出來，就是來告訴製作團隊這個角色全貌長什麼樣子。
有趣的是不同產業、不同的產品專案會使用來表現角色全貌的方式都有些微的差異，稱呼這種圖示的名字也各有不同，例如三視圖、Turn Around&amp;hellip;&amp;hellip;等等。
幾乎所有的設定稿與Guidebook最核心的功能都是說明與溝通，所以如果看到自己正在用的方式和知名公司或其他體系使用不同的方式或名字時不需要緊張，只要確認現在使用的方式有達到完整的說明效果，那這個方法就成立。
像最早我學習3D動畫的時候就是直接教3D動畫專用的三視圖，因3D動畫在建模時需要看到完全正面、完全側面和完全背面（沒有透視時的造型），讓建模師比較好建模，且要畫成T POSE的樣子（如圖），因為3D角色製作流程中有一個環節是骨骼綁定（Rigging），做成T POSE會讓這個環節出來的動畫效果更好。
  https://dribbble.com/shots/13169495-Training-Service-Illustration/attachments/4771729?mode=media
而如果是2D動畫，依據不同風格，有些只會畫正面、側面和背面，呈現角色的基本站姿與身上有什麼物件，不會像3D動畫那樣畫成T POSE。（就我在網路上搜尋，這種圖叫Model sheet，只是我不曾實際接觸過動漫和傳統2D動畫業界，不敢肯定他們慣用的名字是什麼。）   https://line.17qq.com/articles/kngpqwky_p5.html
有些2D作品風格如果比較立體，或是原設計者很要求細節的話，就會把各個角度的細節畫一整圈，所以會叫Turn Around。  
通常會有這樣的差異是因為各公司或創作者有自己的習慣與流程，如果今天換成是你要來創作的話，就需要思考自己設計的呈現方式有沒有符合且足夠的表達自己想要的設計，而其他一起參與的人能不能理解這張圖。
只要follow這個邏輯去做就可以囉！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>角色設計的12個原則技巧，讓你的角色更生動、吸引人</title>
      <link>https://peckystudios.com/p/12tipsofcharacterdesign/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 14:45:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://peckystudios.com/p/12tipsofcharacterdesign/</guid>
      <description>前言 Hi 大家好
我是Pecky！
從剛開始自學畫畫就一直對於角色很有興趣，大學也在動畫系學習了相關的知識，甚至連畢製都是角色設計最完整XD。
我的黑歷史
畢業後更是到處參加相關的講座（很感謝台灣角色論壇辦了很多很多很棒的講座，受益良多）和閱讀相關的書籍。說真的當初也沒有想過為什麼要拼命去上課，明明那時候我工作方面主要還是在做動態設計XD，就是直覺的很想參加。
在學習美術、設計、動畫的過程中，其實遇過非常多的人都很喜歡「角色」，但不知道為什麼台灣討論的熱度和資料都非常少，連之前的好萊塢動畫大師系列講座我都覺得是我運氣好才可以參加到的。
希望藉由我的分享可以再度拉起台灣討論角色的熱度！
學習角色設計時遇到的問題… 在學習的過程中，常常會遇到同學有跟我一樣類似的問題：
 總是覺得自己的角色不有趣、不夠吸引人？ 不知道為什麼知名角色可以設計得那麼生動可愛？（我也想要讓我的角色受到大家喜愛啊～～😢） 為什麼自己的角色總是看起來死板板？  角色設計的12個技巧 我的這些技巧裡面揉合了各家的說法，不管你是在設計動畫、漫畫、小說、電影的角色，幾乎都會有以下這幾點。可以試著把這幾點套入自己的角色看看還差了什麼喔！
1. 了解你的目標客群 所有的設計領域都一樣，我們不可能設計一個符合所有人喜好的角色，所以了解自己現在要為了誰而設計是非常重要的。當你有辦法想像出自己的觀眾是誰，你就可以開始知道自己的角色該怎麼設計。
例如：
如果仔細觀察日本動漫的主角的話，小孩向（子供向）動畫（例如寶可夢系列）的主角頭身比例一定是和小學生相近的。
輕小說主角（例如No Game No Life的主角）常常設定為不喜歡社交，對於社會生活比較吃力等等，也是為了能讓御宅族有共鳴才如此（雖然我個人不是很喜歡一直使用這樣的手法，明明喜歡輕小說的人還是有很多種的！）
テレビアニメ | ポケットモンスターオフィシャルサイト 
NO GAME NO LIFE 遊戲人生 - 維基百科，自由的百科全書 
2. 少即是多Less is More 在塑造角色時，一定要注意的是千萬不要想到什麼就全部塞到角色身上，最終這個角色反而會變得誰也不是。
建議新手可以先試著給自己的角色3個關鍵字，不要超過。
比方說如果是寶可夢的小智，他的3個關鍵字可能是：
熱血、勇氣、努力
角色設計師就可以從這3個關鍵字去延伸出屬於這個角色身上有的元素。
3. 辨識度高的剪影 在我前面寫的【角色設計】角色剪影的重要性/如何快速增強角色辨識度！ | Pecky 遊樂間 這篇也有提到，剪影是非常重要的元素。
建議新手可以找出各國知名角色的圖回來，把他們都畫成黑色的剪影，再將自己的角色與其他角色的剪影放在一起對照，就可以馬上看出自己的角色辨識度夠不夠高了！
Character Design | Silhouettes 
4. 誇張的比例 這一點在真人電影或影集的時候就相對比較少，但在動畫與漫畫就應用的非常多！
誇張的比例和前面的剪影其實也有互相呼應，角色設計師可以嘗試，比方說誇飾某個部位、縮小某個部位來強調或是弱化這個角色的特徵。
至於該怎麼決定哪邊要大哪邊要小，就是回到前面第一點，思考自己的目標客群是誰，要帶給這些人什麼樣的感受，再回來設計。
本圖來自The Silver Way這本書
The Silver Way, Techniques, Tips, and Tutorials for Effective Character Design by Stephen Silver | 9781624650345 | Booktopia</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
