<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>遊戲 on Pecky studios</title>
    <link>https://peckystudios.com/tags/%E9%81%8A%E6%88%B2/</link>
    <description>Recent content in 遊戲 on Pecky studios</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Mar 2020 16:30:04 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://peckystudios.com/tags/%E9%81%8A%E6%88%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>寶可夢 劍/盾 遊戲心得 / IP世界觀發展分析</title>
      <link>https://peckystudios.com/p/pokemonss-review-ipanalysis/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 16:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://peckystudios.com/p/pokemonss-review-ipanalysis/</guid>
      <description>前言 （最後一戰前截圖的）
本篇微劇透，往下看請注意
之前說要寫冒險日誌 ，結果默默的就把他玩完了😂
&amp;lt;img src=&amp;#34;https://d.ecimg.tw/items/DGBJBH1900AFJDK/000001_1578976007.jpg&amp;#34; alt=&amp;#34;&amp;#34; /&amp;gt; 
我買的是寶可夢 盾  ，單純是覺得幽靈系的道館主很可愛而選。
已經是超過20年的寶可夢粉，我甚至還記得第一次看寶可夢動畫是在我幼稚園的一個空間，老師投影第一集給大家看。
一路上寶可夢伴隨著我長大，近期看著他快速成長真的很感動。
這篇文章會以我的觀點來寫出我觀察到的事。
第一印象 （前面沒截到圖，拿後面的畫面示意XD）
遊戲一開，馬上就直接在競技場裡面了，快速帶入主題。
這次的主題很明顯就是呼應日本準備要舉辦奧運而設計，可惜最近因為疫情2020東京奧運 要延後了。
我記得他們之前有說過沒有考慮在Nintendo Switch上開發遊戲，但看到NS賣很好之後，沒多久就馬上在NS上開發了Pokemon Let’s Go，真的好快啊！
真的很好奇他們是如何統整團隊的，我自己看他們這次新增的內容，根本不是這個時間內可以從0到有的量，一定是平常就有在累積才可以做到這件事。
有些人會說「啊這些就外包就好了啊！」。
其實沒那麼容易，外包之前光是設計就會花費非常多時間，設計完了就算要外包，你還要花很多時間去審核外包品質好不好，光那來回溝通的時間都很棘手。
真的越看越敬佩這個製作團隊～
技術方面 這次在寶可夢 劍盾有新增了很多之前沒有的技術，蠻多都是跟如何呈現故事有關的，有部分是調整過去一直以來的呈現方式。
如果有程式開發經驗的話，就會知道有時候差一點點的東西對於工程師來說可能都要花很多時間去調整，尤其要動到整個系統，更困難。
野生寶可夢出現方式 這個應該在很多預告都有出現了，寶可夢可以在地圖模式直接被看到。我覺得這個可能才是製作團隊一直以來想呈現的方式，才可以比較像是寶可夢的初衷——在後山抓蟲的體驗。
但在最初版本中，要做成這樣實在是很困難的，就被調整過。那麼多年以後才終於能這樣呈現，也是挺感人的。
角色表演功能 在這次的遊戲裡發現Game Freak 花了很多心力新增了可以增加角色表演的空間，像是道館主會在特定的時間可以有一段角色表演，時間可能是我方攻擊對方擊中要害，或是對方攻擊我們效果很好，因為這個是在發生之後才會出現的回饋，真的增加很多體驗的臨場感，又可以看到角色的反應，就像真的在和對方對戰一樣。
撿道具方式 本作新增了道具在地圖上的顯示方式，目前看到3種：
 原本有的紅色寶貝球：地圖只能撿一次的道具。 黃色寶貝球：招式機都顯示為黃色 亮晶晶的東西：隨機出現，可以重複撿拾，e.g. 在曠野地區隨意繞繞都可以在樹下或是水邊等等地方撿到物品，通常是消耗品。有些地方還可以撿到進化之石。  過去要在地圖上得到道具，都是只有第一種，只能取得一次的。要重複獲取就要可每天和Npc講話才可以拿到。現在這樣算是降低取得道具的難度，我第一次直接撿到進化之石也是有點嚇到，也太好撿！XD
過去版本的取得方式還有寶可夢身上會攜帶，要用有小偷技能的寶可夢去偷回來，不知道是不是當初開發時的技術限制才這樣設計的呢？
道館關卡 道館裡面有特殊解謎關卡本來就是每一代都會有，但過去通常會把寶可夢對戰放比較大的比重。這次我自己玩起來，覺得在解謎益智的成分比較多，雖然還是有對戰，但不會覺得煩。
這可能和這次日本承接奧運也有關，把遊玩重點從對戰移開到其他遊戲體驗。
這次的解謎關卡我都蠻樂在其中的，雖然不會難，比較有印象的就是會轉轉轉的幽靈系道館、冰系要偵測地板的道館和邪惡系破舊的道館，最後到龍系的道館時，他反而為了呈現角色與故事而沒有特別設計大型關卡，可以說是收放自如，不會硬塞不搭配的東西。
內容方面 文字 之前那篇日誌文 也有提到，本作突然大量新增文字的出現，過去都是用模糊處理的方式去呈現，這次彷彿不怕被驗證般到處出現，像車站、時尚商店、餐廳等等地方。
我在寶可夢中心治療的時候也有觀察背後的動畫，可惜他在這裡好像還沒細到可以以這個文字來呈現每一隻寶可夢的名字，每次進去治療都是顯示不一樣的名字。
目前還沒有看到公開的消息去分析這個文字是如何被解讀，在猜想可能是還沒有準備好（像每一隻的寶可夢未被命名）或是其他原因。
當然也有可能只是做了一套類似造型的文字，沒有任何含義 😂，但以寶可夢現在的規模，自己設計一套文字是有可能的。
場景 看到這次的場景真的很感人，畢竟我是從幾乎最舊版的玩到現在，究竟進步多少可謂是非常有感。從大家都說是幼稚的遊戲，到現在的規模，再也沒有人再繼續說寶可夢幼稚了！！
精緻的家、可以一眼望去的場景，這個過去可能只是一個過場動畫而已🥺
有意思的是有些地方還會巧妙結合寶可夢特性，過去版本已經有一些了，可能做在地圖一小角，這次就很直接直接做在地圖上，你非經過不可。
一定有人會說其他家公司如何如何做得多棒，但我覺得最困難的還是這個製作團隊堅守這個IP到二十幾年，還經營得有聲有色。其他家公司雖然也會做一些周邊產品，但可以達到寶可夢這個世界觀連結程度的真的不多。
曠野地帶 「啊！是薩爾達！」大概是我進這地區第一個想法XDD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【Pokemon】寶可夢 盾 冒險日誌 Day1</title>
      <link>https://peckystudios.com/p/pokemon-shield-diary-day1/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2019 18:07:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://peckystudios.com/p/pokemon-shield-diary-day1/</guid>
      <description>終於有時間玩了！！
為了可愛的訓練家選了盾版
好期待遇到啊～～
日誌的部分會以一個玩過非常多代的玩家來看
紀錄一下哪些細節是以前沒有的
不排除也可能是我在前幾代沒發現
在這代才讓我感到驚喜的可能
可能有點流水帳，反正開心嘛 :3
玩完之後再來打認真的心得文～
日誌就以輕鬆為導向，大家就放鬆看待吧！
前面開場的地方因為太久沒開switch
完全忘記可以截圖啦～～
我最驚喜的地方是居然已經有文字了！後面會補上一些圖
之前版本一直都避開文字的展現
我想也是因為很麻煩啦
目前還不知道這個文字是真的有含義的還是沒有
但我是認為可以這樣大剌剌到處放的應該是真的設計過的
期待之後有人公布這一塊細節
開場還是老樣子從家裡出發
從椅子上站立的細節都讓我這個老玩家好感動啊&amp;gt;&amp;lt;
看看這個房間的細節
雖然過去每一代的設計都是誠意滿滿
但這次在建模的細節又做更多了，感動
身為相關產業的人，隨便想都知道每個東西要花時間一個一個刻畫的
這也讓我蠻好奇，之前一度傳出沒有要在switch上有新作
可是在後面幾個月之後就有pokemon go再到現在的劍盾
這些東西會是在一個決策的轉彎就可以馬上做出來的嗎？
亦或是平常的累積非常確實？
目前猜測是後者
獲得媽媽的舊背包！不知道為什麼要強調是舊包包
可愛❤️
這代的地圖好可愛啊～～
老玩家看到這精緻的背景真的好感動T T
這次選御三家的時候，前面介紹居然有做一段動畫！！
齁太可愛了
雖然這次御三家的進化第三階段讓我有點驚恐😂
有點吵的勁敵喜歡吃串燒
現在這個角色設計師好像很喜歡緊身褲，從前面幾代就在意好久
連測風向的也是寶可夢造型❤️
開頭一定會有的神秘事件
這個迷霧效果真好啊！
一臉神獸的傢伙出現了！
主角第一個反應居然是對戰😂
為炎兔兒捏了一把冷汗
預料之中一定是劇情戰鬥
喜歡這個每攻擊一回合就越來越不清楚的效果
「存在感爆表」
這個翻譯很不錯啊～
又回到家裡，門口真的很可愛
文字！！
之前從來沒有這麼大剌剌的擺出來！
這裡是車站
可以坐下喔，真可愛
之前也有啦XD
齁～～超可愛
博士助手！！設計超可愛的❤️
自嘲好好笑XDDD
建築變好精緻喔T T
賣衣服的店
文字一樣大剌剌的擺出來
意外發現有品牌了
之前是沒有的
第一次拿到的道具會有一個new
場景真棒啊～
遠方是博士的家
蹲著走比較不會遇到野生寶可夢</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
