<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>個人成長 on Pecky studios</title>
    <link>https://peckystudios.com/tags/%E5%80%8B%E4%BA%BA%E6%88%90%E9%95%B7/</link>
    <description>Recent content in 個人成長 on Pecky studios</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 16 May 2021 09:42:57 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://peckystudios.com/tags/%E5%80%8B%E4%BA%BA%E6%88%90%E9%95%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>電腦使用Wacom數位電繪版，手痠麻疼痛怎麼辦？</title>
      <link>https://peckystudios.com/p/designerworkwithwacomtonotpain/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2021 09:42:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://peckystudios.com/p/designerworkwithwacomtonotpain/</guid>
      <description>使用數位繪圖板時，手臂有不明的痠麻不適疼痛嗎？
我從國中開始學習電繪，以前都靠蠻力在練習畫畫，最終把自己的手搞壞了。
後來到復健科看診才知道是得到尺神經壓迫的麻痹症狀，讓我多年來無法好好畫電繪。
今天測試新電腦的時候心血來潮就查了一下google，意外解開我多年的困難
 原來用繪圖板要用手肘施力！！！
 希望藉此分享可以減少後進不用像我一樣卡關卡很久。
如果你跟我一樣已經手肘有壓迫到的問題，建議先請復健科醫師幫忙診斷，畫畫畫一段時間記得讓手休息，這樣我們才可以畫圖長長久久喔！
參考資料： 肘隧道症候群 的五大保健絕招！ - REHAB FOR A BETTER LIFE</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美術風格到底怎麼找？我是如何找到屬於自己的美術風格</title>
      <link>https://peckystudios.com/p/howtofindartstyle/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2021 09:26:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://peckystudios.com/p/howtofindartstyle/</guid>
      <description>「到底自己的美術風格該怎麼找？」
這樣的問題幾乎百分之百會出現在插畫家、設計師和所有藝術設計相關的創作者身上。
我先分享我自己的經驗。
我小時候很死腦筋。
很堅持不管畫什麼都要用背的，不可以直接看著參考圖畫，這樣才叫「會畫一個東西」。
真的是自己給自己很大的壓力😂！
我到現在還不懂為什麼當初要那麼鑽牛角尖XDDD
也因為小時候這個習慣，每當我看到喜歡的畫風，讓我興起想畫畫的心情，我絕對不會開著那張圖畫，而是記著看到喜歡的作品部分的感受，回去自己的筆記本裡面再畫一次，雖然這樣根本和原畫不像，但也潛移默化中影響了我的畫風。
後續隨著認識更多人和進入設計業界，眼界大開！我也開始慢慢放寬我的標準，開始接受去找資料來參考是一個好方法。
經歷那麼多之後，如果要現在的我來回答這個問題，我其實會建議你做現在可以做且現在最想做的事情就好了。
例如你可以像我一樣，看到喜歡的圖就回去默畫，你也可以今天就想要畫一個動物，於是上網找資料看著圖去畫。可以畫畫看寫實版本，你也可以把造型簡單化變成卡通版本。
也不用執著於一定要看某一類型的作品，你甚至可以從電影、小說、新聞任何你生活中的人事時地物裡面去找出靈感。
「風格」這件事其實就是在你每一個當下實際去畫所呈現出來的某一部分只屬於你的標記。
這個標記可能是你習慣的工具，也可能是你喜歡的配色或是形狀。
甚至什麼畫風都畫得出來，也可以是你的「風格」。
每個人都不一樣，甚至每個人每一個人生階段都不一樣。
如果要微觀來看，其實你每創作一個作品，你的所謂的「風格」就會變化一點。
所以不要再糾結有沒有風格，去做你每一個當下最想創作的東西！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notion記帳/iOS手機搭配捷徑App一鍵記帳，輕鬆將記帳資料整合至Notion</title>
      <link>https://peckystudios.com/p/notion-finance-tracker-workflow/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2020 18:21:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://peckystudios.com/p/notion-finance-tracker-workflow/</guid>
      <description>最近因為有想要做的創作，把該準備的東西攤開來看之後發現除了研究時間之外，還需要很多錢（omg~~~）。去年的展覽經驗 也讓我感受到，有時候雖然都只是準備小東西，買一買加起來也蠻多錢的XDD（錢不是萬能，但沒有錢真的萬萬不能啊～～）
於是我就打算重新開始記帳，紀錄到底現在能讓自己過得舒服的基本消費是多少，可以撥多少錢來研究我想做的東西。最早在剛出社會的時候有為了了解自己的使用習慣而測試過幾個月，後來稍微穩定一點就沒有繼續記帳了。
今年試了幾款以前有使用過的一秒記帳App，不知道為什麼今年的我就是會一直遺忘去使用他XD 可能已經很擅長直接無視手機的通知了吧！
所以這次試著使用Notion來記帳！剛好我最近也有使用Notion自己設計自己的首頁（之後再來介紹），那就一起整合吧！
Notion記帳表格 表格的部分我是參考這篇文章 修改成我自己需要的樣子。
使用Notion的database來實現：
歡迎直接複製Notion記帳模板 回去使用喔 :)
如何製作Database 很簡單，只要在隨意空格打上/page開啟一個新的page就會出現下圖的畫面
點選Table就可以開啟像首圖一樣的模式。
標題可以隨意命名！
表格欄位 我自己需求不多所以只有開啟以下欄位：
 第一格一定要有（他是database每個項目的Title），所以可以自己隨意命名，使用時可以不填寫，看需求。 日期：選擇表格屬性（Configure Options）到 date，紀錄花費時間用 分類：選擇表格屬性到Select（單選），紀錄花費分類使用 數字：選擇表格屬性到Number（數字），紀錄花費金額使用 個人/公司：選擇表格屬性到Select（單選），紀錄這個款項是用在哪裡使用 收入/支出：選擇表格屬性到Select（單選），紀錄款項是支出還是收入使用 Column：這個可有可無，他是表格屬性Created Time，功能是顯示增加這個項目的時間，我個人是拿來避免我沒填到時間用的。  這部分就是看個人習慣自己去設計表格。
使用的時候只要按右上角的藍色New按鈕
就會直接開啟新的一個項目Page，就可以開始填寫囉！
欄位功能特點 Title： Database裡面的每一個項目都可以是一個Page，所以才會要求一定要有這個Title（就是Page的標題名稱），他代表了那一個項目裡面所有的資料。
Date： 屬性設定完成之後，只要點擊可以填寫資料的地方，他就會跳出一個月曆讓你填寫日期。
Select： 這個是單選，我們可以自由設定裡面的選項，一個欄位只能從這個選項裡面選擇一個屬性。
顏色也可以自由更換喔！
Number： 這個就是字面上的意思，可以輸入數字。裡面也有內建的可以顯示幣值，或是小數點等等的功能。
Created Time 會自動出現我們創建這個項目的時間。
如何可以更快速填寫這個表格？ 單用以上表格的話有個問題非常困擾我：
每次新增項目都要一個一個欄位選項去選擇，Notion又不會AI演算我們這個時間通常會選什麼選項，不是很方便！
後來誤打誤撞發現了一個技巧可以省略這個麻煩！而且非常簡單！
我們點選表格左上角的「+ Add a View」
一樣選擇 Table，命名為當日消費（這個可以隨意），之後點選create。
確認左上角這邊出現剛剛命名的名字
這樣我們就有一個新的View了
 View的用途是，假設我們在這個database裡面擁有100個項目（Page），他們身上各有不一樣的標籤。
我們有時候對於這些資料會有不一樣的需求去觀看他，比方說我每天都要確認自己在吃東西上花了多少錢，我就可以使用View去設定Filter：當日/分類包含早餐、午餐、晚餐。
表格就會只顯示今天我花在正餐的費用會是多少，View會記住你在這裡的觀看方式。我們也可以直接點選左上角自由的更換不同的View，用不同的角度來看這一整個資料庫的內容。
 那就開啟「當日消費」的View來設定囉！
點選Filter再點選+Add a Filter
選擇日期欄位/Is/Today：這個的意思就是篩選「日期」欄位「是」「今天」的項目。
馬上就可以看到表格有了變化</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
